%@Titre:Métropole Sept 2012 (Suite)
\begin{center}

{\large \textbf{ANNEXE à compléter et à rendre avec la copie}}

\vspace{0,5cm}

\begin{flushleft} 
PROBLÈME Partie A 4.
\end{flushleft} 

\vspace{0,5cm}

\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|*{4}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
\textbf{Épreuves}		& Natation		& Cyclisme	& Course à pied& Total du triathlon\\ \hline 
\textbf{Temps prévus}	&$\ldots\ldots$	&1 h 30 min	&$\ldots\ldots$&$\ldots\ldots$\\ \hline 
\end{tabularx} 

\vspace{0,5cm}

\begin{flushleft}  
PROBLÈME Partie B 1.

\vspace{0,5cm}
  
Ce graphique est celui que les organisateurs ont envoyé à Rémi par internet.
 
Les trois points qui y figurent correspondent aux trois moments où, grâce au chronométrage électronique, les organisateurs ont pu enregistrer les temps de passage puis le temps final de Rémi : 
\end{flushleft}

\setlength\parindent{8mm}
\begin{description}
\item[ ] Point R$_{1}$ : fin de la natation 
\item[ ] Point R$_{2}$ : fin de la partie cyclisme 
\item[ ] Point R$_{3}$ : fin du triathlon
\end{description}
\setlength\parindent{0mm}

\vspace{0,5cm}

\psset{xunit=3.25cm,yunit=0.2cm}
\begin{pspicture}(-0.5,-5)(3.16,60)
\multido{\n=0.000000+0.083333}{39}{\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=orange](\n,0)(\n,60)}
\multido{\n=0.0+2.5}{25}{\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=orange](0,\n)(3.16,\n)}
\psaxes[linewidth=1.5pt,Dy=10]{->}(0,0)(0,0)(3.2,60)
\psline[linewidth=1.25pt](0,0)(0.583333,1.5)(2,41.25)(3,51.25) 
\rput(0,61){Distance en km} 
\uput[d](3,-2){Durée en heures} 
\rput(-0.25,46){Course à}\rput(-0.2,43){pied}  
\rput(-0.25,25){Cyclisme}
\rput(-0.25,1){Natation}
\uput[r](0.583333,1.5){R$_{1}$} \uput[dr](2,41.25){R$_{2}$} \uput[ur](3,51.25){R$_{3}$}
\psline[linestyle=dashed](0,1.5)(0.583333,1.5)
\psline[linestyle=dashed](0,41.25)(2,41.25)
\psline[linestyle=dashed](0,51.25)(3,51.25)
\qdisk(0.583333,1.5){2pt}\qdisk(2,41.25){2pt}\qdisk(3,51.25){2pt} 
\end{pspicture}
\end{center}